Big data relacionado,
Computadora, 
inteligencia artificial, 
Aprendizaje automático, 
Sistema de informacion,
Big Data, 
La Internet, 
hadoop, 
Procesamiento de datos, 
análisis de los datos, 
Instituto de Investigaciones del Perú, 
Universidad de San Martín, 
centro de datos, 
Universidad Católica del Perú, 
Centro de datos en el distrito de Lince de Lima